%% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zh02\_EletJatek}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
%\newcolumntype{cp}{>{\centering\arraybackslash}p}
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.20}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.025\textwidth}|p{0.925\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C\# Windows Forms Application} - EletJatek} \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon ablakos alkalmazást objektumorientált módon, mely  John Conway híres életjátékát valósítja meg.} A játék egy négyzetrácsos táblán játszódik, a négyzetrács mezői a cellák. A játék kezdetén a játékos az általa tetszőlegesen kiválasztott cellákban sejteket helyez el, és ezután csak figyeli a kialakuló eredményt. A játék ezután automatikus lépésekből áll, melyek során a következő szabályok érvényesülnek: egy sejt túléli az adott lépést, ha a környezetében 2 vagy 3 másik sejt van, egyébként elpusztul; új sejt születik minden olyan cellában, amelynek környezetében pontosan 3 sejt van. Egy cella környezetén az őt körülvevő cellákat (átlósan is) értjük. } \\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{C\# Windows Forms Application} projektet a Visual Studio-ban. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen! \\
		\hline
		2 & Hozzon létre új osztályt \texttt{EletJatek} néven, mely a játékot (sejtautomatát) valósítja meg. \\
		\hline
		2.1 \textit{(2)} & Az osztály rendelkezzen a következő adattagokkal: \texttt{bool[,] cellak}, mely a cellákból álló táblát valósítja meg (egy cella értéke \texttt{true}, ha van benne sejt, egyébként \texttt{false}), \texttt{int oldalHossz}, mely egy cella oldalhossza, \texttt{Color szin} mely a sejtek színe, és \texttt{static Random  veletlen}, mely véletlenszám-generátor objektum. \\
		\hline
		2.2 \textit{(2)} & Az osztály konstruktora a rajzoláshoz használt objektum méretét vegye át paraméterként. Hozza létre a cellák tömbjét 50x50 méretben, majd számolja ki egy cella oldalhosszának értékét úgy, hogy minden cella kiférjen a rajzoláshoz használt objektumra. A sejtek színét véletlenszerűen választott kék árnyalatra állítsa be. \\
		\hline
		2.3 \textit{(2)} & Hozzon létre \texttt{void HozzaAd(MouseEventArgs egerEsemeny)} metódust, mely az \texttt{egerEsemeny}-ben tartalmazott koordinátáknak megfelelő cellában sejtet helyez el, ha még üres, vagy a már benne lévő sejtet eltávolítja. \\
		\hline
		2.4 \textit{(1)} & Az \texttt{void Urit()} metódus minden cellából távolítsa el a sejteket. \\
		\hline
		2.5 \textit{(4)} & A \texttt{int KornyezokSzama(int oszlop, int sor)} metódusban számítsa ki, hogy az \texttt{oszlop} és \texttt{sor} által meghatározott cellának a környezetében hány sejt van, és térjen vissza az értékkel. \\
		\hline
		2.6 \textit{(5)} & Hozza létre a \texttt{bool Lep()} metódust, melyben elvégzi a játék szabályai szerinti lépést. Tartsa szem előtt, hogy a változások csak a lépés végén következnek be, célszerű tehát a metódusban a szabályok szerinti új \texttt{bool[,] cellakUj} táblát kiszámítani, majd a számítás után az eredeti táblát erre az újra beállítani. A metódus térjen vissza \texttt{true} értékkel, ha a lépésben minden cella elpusztult, vagy \texttt{false} értékkel egyébként.\\
		\hline
		2.7 \textit{(3)} & A \texttt{void Rajzol(Graphics rajzEszkoz)} metódus a \texttt{rajzEszkoz} segítségével rajzolja ki a cellákat. Minden cellát rajzoljon meg fekete szegéllyel, és a sejtet tartalmazókat töltse is ki a megfelelő színnel. \\
		\hline
		3 & A főablak osztályának neve \texttt{FormFoAblak} legyen, ezen belül használja fel az újonnan létrehozott \texttt{EletJatek} osztályt. \\
		\hline
		3.1 \textit{(1)} & A \texttt{FormFoAblak} osztályhoz a \textit{Designer} nézetben adjon hozzá egy \texttt{Timer} objektumot, melynek neve \texttt{timerLeptet} legyen. Az időzítő intervallumát úgy állítsa be, hogy az alkalmas legyen a játék megjelenítésére. \\
		\hline
		3.2 \textit{(1)} & Az osztály rendelkezzen a \texttt{Jatek eletJatek} mezővel, mely a játékot fogja megvalósítani. A \texttt{FormFoAblak} konstruktorában hozza is létre az objektumot, a \texttt{ClientSize} mérettel. \\
		\hline
		3.3 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{FormFoAblak MouseClink} eseményéhez, melyben a 2.3 \texttt{HozzaAd} metódus segítségével hozzon létre sejteket a klikkeléssel kiválasztott cellákban, ha \texttt{timerLeptet} kikapcsolt állapotban van, majd rajzoltassa újra az ablak tartalmát. \\
		\hline
		3.4 \textit{(3)} & Hozzon létre metódust a \texttt{timerLeptet Tick} eseményéhez, melyben a 2.6 \texttt{Lep} metódus segítségével léptesse a játékot. Ha minden sejt elpusztult a táblán, állítsa le az időzítőt, és értesítse a felhasználót \texttt{MessageBox} segítségével. A metódus végén rajzoltassa újra az ablak tartalmát.\\
		\hline
		3.5 \textit{(1)} & Hozzon létre metódust a \texttt{FormFoAblak Paint} eseményéhez, melyben a 2.7 \texttt{Rajzol} metódus segítségével rajzolja ki a játékot. \\
		\hline
		3.6 \textit{(3)} & Hozzon létre metódust a \texttt{FormFoAblak KeyUp} eseményéhez, mely az Enter billentyű lenyomására álló \texttt{timerLeptet} esetén elindítja azt, futó \texttt{timerLeptet} esetén pedig letisztítja a táblát a 2.4 \texttt{Urit} metódus segítségével, újrarajzoltatja az ablak tartalmát, majd leállítja az időzítőt. \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}